[
    {
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "현재 수행 중에 있는 명령어 코드(Code)를 저장하고 있는 임시 저장 장치는?",
        "correct_answer": "명령 레지스터(Instruction Register)",
        "incorrect_answers": ["인덱스 레지스터(Index Register)","누산기(Accumulator)","메모리 레지스터(Memory Register)"]
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "다음 중 RISC(Reduced Instruction Set Computer)의 설명으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "메모리에 대한 액세스는 LOAD와 STORE만으로 한정되어 있다.",
        "incorrect_answers": ["명령어마다 다른 수행 사이클을 가지므로 파이프라이닝이 효율적이다.","마이크로 코드에 의해 해석 후 명령어를 수행한다.","주소지정방식이 다양하게 존재한다."]
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "클록펄스에 의해서 기억된 내용을 한 자리씩 우측이나 좌측으로 이동시키는 레지스터는?",
        "correct_answer": "시프트 레지스터",
        "incorrect_answers": ["범용 레지스터","베이스 레지스터","인덱스 레지스터"]
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "중앙처리장치(CPU)에 해당하는 부분을 하나의 대규모 집적회로의 칩에 내장시켜 기능을 수행하게 하는 것은?",
        "correct_answer": "마이크로프로세서",
        "incorrect_answers": ["소프트웨어","컴파일러","레지스터"]
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "다음에 실행할 명령어의 번지를 기억하는 레지스터는?",
        "correct_answer": "Program Counter",
        "incorrect_answers": ["Memory Address Register","Instruction Register","Processor Register"]
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "8비트짜리 레지스터 A와 B에 각각 11010101과 11110000이 들어 있다. 레지스터 A의 내용이 00100101로 바뀌었다면 두 레지스터 A, B 사이에 수행된 논리연산은?",
        "correct_answer": "Exclusive-OR",
        "incorrect_answers": ["AND 연산","OR 연산","NOR 연산"]
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "2진수(101010101010)2을 10진수로 변환하면?",
        "correct_answer": "(2730)10",
        "incorrect_answers": ["(2630)10","(2740)10","(2640)10"]
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "다음 진리표에 대한 논리식으로 올바른 것은?",
        "correct_answer": "4",
        "incorrect_answers": ["1","2","3"],
        "img": "gineungsa2011_02_01"
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "0-주소 명령의 연산 시 사용하는 자료 구조로 적당한 것은?",
        "correct_answer": "Stack",
        "incorrect_answers": ["Queue","Graph","Deque"],
        "desc": "0-주소: 스택 1-주소: 누산기"
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "8개의 bit로 표현 가능한 정보의 최대 가지수는?",
        "correct_answer": "256",
        "incorrect_answers": ["255","257","258"]
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "연관 기억장치의 구성요소에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "인덱스 레지스터",
        "incorrect_answers": ["검색 자료 레지스터","마스크 레지스터","일치 지시기"]
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "유효번지 = 프로그램 카운터(PC) + 주소부분(Operand)와 같은 계산에 의해 주소를 지정하는 방식은?",
        "correct_answer": "상대 주소 지정",
        "incorrect_answers": ["색인 주소 지정","베이스 주소 지정","절대 주소 지정"],
        "desc": "계산에 의한 주소지정방식은 상대 주소, 베이스 주소, 인덱스 주소가 있다. 상대 주소는 명령어의 주소 부분 + PC, 베이스 주소는 명령어의 주소 부분 + Base Register, 인덱스 주소는 명령어의 주소 부분 + Index Register로 구성되어 있다."
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "다음 중 기억장치로 부터 읽혀지거나 기록할 자료를 임시로 보관하는 Register는?",
        "correct_answer": "MBR(Memory Buffer Register)",
        "incorrect_answers": ["PC(Program Counter)"," MAR(Memory Address Register)"," IR(Instruction Register)"]
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "PC 내에서 데이터를 이동하는데 사용하는 버스(Bus)의 종류로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "내부 버스",
        "incorrect_answers": ["데이터 버스","어드레스 버스","제어 버스"]
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "ALU의 구성요소가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "명령 레지스터",
        "incorrect_answers": ["가산기","상태 레지스터","누산기"],
        "desc": "ALU(Arithmetic and Logic Unit)는 연산장치를 말하며 누산기, 가산기, 보수기, 데이터 레지스터, 상태 레지스터, 인덱스 레지스터, 주소레지스터로 구성된다"
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "다음 논리회로에서 출력 f의 값은?",
        "correct_answer": "1",
        "incorrect_answers": ["-1","0","11"],
        "img": "gineungsa2011_02_02"
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "주소 접근 방식 중 약식주소 표현 방식에 해당하는 것은?",
        "correct_answer": "계산에 의한 주소",
        "incorrect_answers": ["직접 주소","간접 주소","자료 자신"],
        "desc": "계산에 의한 주소지정방식은 대부분의 주소의 일부분을 생략하는 약식주소이다."
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "산술 및 논리 연산의 결과를 일시적으로 기억하는 것은?",
        "correct_answer": "누산기",
        "incorrect_answers": ["가산기","보수기","감산기"],
        "desc": "가산기: 덧셈을 하는 장치, 누산기: 연살 결과를 일시적으로 저장하는 장치, 보수기: 보수로 변경하는 장치, 감산기: 뺄셈을 하는 장치"
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "EBCDIC 코드의 존(Zone) 코드는 몇 비트로 구성되어 있는가?",
        "correct_answer": "4",
        "incorrect_answers": ["8","7","6"]
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "주소 부분에 있는 값이 실제 데이터가 있는 실제 기억 장치 내의 주소를 나타내며 단순한 변수 등을 액세스 하는데 사용되는 주소지정 방식은?",
        "correct_answer": "직접주소(Direct Address)",
        "incorrect_answers": ["상대주소(Relative Address)","절대주소(Absolute Address)","간접주소(Indirect Address)"]
    },
    {
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "데이터의 정확성과 보안성을 유지하기 위한 무결성, 보안 및 권한 검사, 병행 제어 등의 기능을 정의하는 DBMS의 필수 기능 중 무엇을 설명하는 것인가?",
        "correct_answer": "제어 기능",
        "incorrect_answers": ["정의 기능","관리 기능","조작 기능"]
    },{
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "프리젠테이션을 구성하는내용을 하나의 화면단위로 나타낸 것은?",
        "correct_answer": "슬라이드",
        "incorrect_answers": ["시나리오","셀","매크로"]
    },{
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "SQL에서 데이터베이스에 대한 일련의 처리를 하나로 모은 작업단위로 관리할 수 있는데, 이 작업 단위는?",
        "correct_answer": "트랜잭션(Transaction)",
        "incorrect_answers": ["페이지(Page)","세그먼테이션(Segmentation)","디스패치(Dispatch)"]
    },{
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "3단계 스키마(SCHEMA)의 종류가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "관계 스키마",
        "incorrect_answers": ["개념 스키마","외부 스키마","내부 스키마"]
    },{
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "데이터베이스 시스템의 모든 관리와 운영에 대한 책임을지고 있는 사람을 의미하는 것은?",
        "correct_answer": "DBA",
        "incorrect_answers": ["ATTRIBUTE","SCHEMA","ENTITY"]
    },{
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "데이터 정의어(DDL)에 해당하는 SQL 명령은?",
        "correct_answer": "CREATE",
        "incorrect_answers": ["UPDATE","INSERT","INSERT"]
    },{
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "다음 SQL 명령문의 의미로 가장 적절한 것은?<div class='qd'>DROP TABLE 학과 CASCADE;</div>",
        "correct_answer": "학과 테이블과 이 테이블을 참조하는 다른 테이블도 함께 제거하시오",
        "incorrect_answers": ["학과 테이블이 다른 테이블에 참조 중이면 제거하지마시오.","학과 테이블을 제거하시오","학과 필드를 제거하시오"]
    },{
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "스프레드시트의 주요 기능과 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "프레젠테이션 기능",
        "incorrect_answers": ["자동 계산 기능","데이터베이스의 기능","문서 작성 기능"]
    },{
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "고객 테이블의 모든 자료를 검색하는 SQL 문으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "SELECT * FROM 고객;",
        "incorrect_answers": ["SELECT % FROM 고객;","SELECT ? FROM 고객;","SELECT # FROM 고객;"]
    },{
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "스프레드시트에서 특정 열과 행이 교차하면서 만들어진 사각형 영역은?",
        "correct_answer": "셀",
        "incorrect_answers": ["레이블","매크로","필터"]
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 현재 사용 중이거나 지정한 디스크에 저장된 파일과 디렉터리 목록을 화면에 출력하는 명령은?",
        "correct_answer": "DIR",
        "incorrect_answers": ["VER","MD","PROMPT"]
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "사용자와 하드웨어 사이에서 중재자 역할을 수행하며, 하드웨어자원을 관리하고 시스템 및 응용 프로그램의 실행에 도움을 제공하는 것은?",
        "correct_answer": "운영체제",
        "incorrect_answers": ["컴파일러","인터프리터","어셈블러"]
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "중앙처리장치와 같이 처리 속도가 빠른 장치와 프린터와 같이 처리 속도가 느린 장치들 간의 처리 속도 문제를 해결하기 위한 방법은?",
        "correct_answer": "스풀링",
        "incorrect_answers": ["링킹","매크로 작업","컴파일링"]
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 디스크에 저장된 파일을 삭제하는 명령은?",
        "correct_answer": "DEL",
        "incorrect_answers": ["TIME","DATE","COPY"]
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "다음 문장의 ( ) 안에 알맞은 내용은?<div class='qd'>( &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; ) selects from among the processes in memory that are ready to execute, and allocates the CPU</div>",
        "correct_answer": "Scheduler",
        "incorrect_answers": ["Cycle","Spooler","Buffer"]
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "로더(Loader)가 수행하는 기능으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "프로그램의 수행 순서를 결정한다. ",
        "incorrect_answers": [" 재배치가 가능한 주소들을 할당된 기억장치에 맞게 변환한다.","로드 모듈은 주기억장치로 읽어 들인다.","프로그램을 적재할 주기억장치 내의 공간을 할당한다."],
        "desc": "로더의 기능은 할당, 연결, 재배치, 적재이다."
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "도스(MS-DOS) 명령어 중 외부 명령어에 해당하는 것은?",
        "correct_answer": "FORMAT",
        "incorrect_answers": ["TYPE","COPY","DATE"],
        "desc": "내부 명령어 : CLS, DIR, VER, COPY, DATE, TIME, ME, CD, RD, PROMPT, VOL, TYPE<br>외부 명령어: ATTRIB, FROMAT, CHKDSK, FDISK, LAVEL, SCANDISK, DISKCOPY, XCOPY, DELTREE, SORT, SYS"
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "운영체제의 서비스프로그램(Service Program) 중 사용자의 편의를 도모하기 위한 프로그램으로 텍스트 에디터, 디버거 등을 포함하고 있는 것은?",
        "correct_answer": "유틸리티(Utility) 프로그램",
        "incorrect_answers": ["라이브러리(Library) 프로그램","로더(Loader)","컴파일러(Compiler)"]
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "UNIX에서 현재 작업 디렉터리 경로를 화면에 출력하는 명령어는?",
        "correct_answer": "pwd",
        "incorrect_answers": ["cat","tar","vi"],
        "desc": "cat: 텍스트 파일의 내용을 확인"
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "시스템 도구 메뉴에 포함되지 않는 것은?",
        "correct_answer": "디스크 포맷",
        "incorrect_answers": ["디스크 검사","디스크 조각 모음","디스크 정리"]
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "새로운 하드웨어를 장착하고 시스템을 가동시키면 자동으로 하드웨어를 인식하고 실행하는 기능은?",
        "correct_answer": "Plug & Play 기능",
        "incorrect_answers": ["Interrupt 기능"," Auto & Play 기능","Auto & Plag 기능"]
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "윈도우에서 찾기 메뉴에서 지정할 수 있는 형식이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "파일 속성",
        "incorrect_answers": ["포함하는 문자열","파일 형식","파일의 크기"]
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "다음 ( )안에 들어갈 알맞은 용어는?<div class='qd'>The ( ) algorithm replaces the resident page that has spent the longest time in momory. Whenever a page is to be evicted, the oldest page is identified and removed form main memory</div>",
        "correct_answer": "FIFO",
        "incorrect_answers": ["LRU","OPT","NRU"]
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "DOS 명령어 중 텍스트 파일의 내용을 출력하는 명령은?",
        "correct_answer": "TYPE",
        "incorrect_answers": ["VER","LABEL","CAT"]
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "다음 중 온라인 실시간 시스템의 조회 방식에 가장 적합한 업무는?",
        "correct_answer": "좌석 예약 업무",
        "incorrect_answers": ["객관식 채점 업무","봉급 계산 업무","성적 처리 업무"]
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": " 운영체제의 스케줄링 기법 중 선점(Preemptive) 스케줄링에 해당하는 것은?",
        "correct_answer": "SRT",
        "incorrect_answers": ["SJF","FIFO","HRN"],
        "desc": "비선점 스케줄링 : FIFO"
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "UNIX 시스템에서 파일 및 디렉터리 관리를 하기 위해 사용되는 자료 구조이며, 각 파일이나 디렉터리에 대한 모든 정보를 지정하고 있는 UNIX 파일 시스템 구조는 무엇인가?",
        "correct_answer": "I-node",
        "incorrect_answers": ["부트 블록","슈퍼 블록","데이터 블록"]
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "DOS의 환경 설정 파일(CONFIG.SYS)에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "어느 디렉토리에 존재하든 상관없이 제 역할을 수행한다",
        "incorrect_answers": ["도스 운영에 필요한 환경을 설정하는 파일이다","사용자가 만들며, 수정할 수 있다.","TYPE 명령으로 내용을 확인할 수 있다."]
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "다음 유닉스(UNIX) 명령어 중 디렉터리 조작 명령만을 옳게 나열한 것은?<div class='qd'>mv, cd, mkdir, mount, dump, chmod</div>",
        "correct_answer": "cd, mkdir",
        "incorrect_answers": ["dump, chmod","mv, mkdir","chmod, mount"],
        "desc": "mv: 파일 이동, 이름 변경<br>cd: 디렉토리 변경<br>mkdir: 디렉토리 생성<br>mount: 파일 시스템 적재<br>chmod: 파일의 허가 또는 변경"
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "하나의 디렉터리 내의 모든 파일을 선택할 때 사용하는 단축키는?",
        "correct_answer": "[Ctrl]+[A]",
        "incorrect_answers": ["[Shift]+[F5]","[Shift]+[Alt]","[Ctrl]+[F1]"]
    },{
        "subject": "정보 통신 일반",
        "question": "다음 중 라디오 방송에 이용하는 통신매체는?",
        "correct_answer": "전자파",
        "incorrect_answers": ["스크린 케이블","광파","동축 케이블"]
    },{
        "subject": "정보 통신 일반",
        "question": "전송하려는 부호들의 최소 해밍 거리가 6일 때 수신 시 정정할 수 있는 최대 오류의 수는?",
        "correct_answer": "2",
        "incorrect_answers": ["1","3","6"]
    },{
        "subject": "정보 통신 일반",
        "question": " 다음 중 온라인(On-line) 처리 시스템의 기본적인 구성에 속하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "전자교환기",
        "incorrect_answers": ["단말장치","통신회선","변복조기"]
    },{
        "subject": "정보 통신 일반",
        "question": "연속적인 신호파형에서 최고 주파수가 W[Hz]일 때 나이 키스트 표본화 주기는?",
        "correct_answer": "1/2W",
        "incorrect_answers": ["1/W","W","2W"]
    },{
        "subject": "정보 통신 일반",
        "question": "EIA RS-232C의25 PIN 중 송신데이터는 몇 번 PIN에 해당되는가?",
        "correct_answer": "2번",
        "incorrect_answers": ["3번","10번","22번"],
        "desc": "2번 송신데이터, 3번 수신데이터"
    },{
        "subject": "정보 통신 일반",
        "question": "FM 변조에서 신호주파수가 5[KHz], 최대 주파수 편이가 75[KHz] 일 때 주파수 변조파의 대역폭은?",
        "correct_answer": "160[Khz]",
        "incorrect_answers": ["85[Khz]","100[Khz]","200[Khz]"]
    },{
        "subject": "정보 통신 일반",
        "question": "데이터 통신 시스템의 구성요소에 해당되지 않는 것은?",
        "correct_answer": "멀티시스템계",
        "incorrect_answers": ["단말계","데이터 전송계","데이터 처리계"]
    },{
        "subject": "정보 통신 일반",
        "question": "데이터 통신의 교환 방식에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "수동 교환",
        "incorrect_answers": ["메시지 교환","회선 교환","패킷 교환"]
    },{
        "subject": "정보 통신 일반",
        "question": "100[MHz]의 반송파를 최대 주파수 편이가 60[KHz]이고, 신호파 주파수가 10[KHz]로 FM 변조할 때 변조 지수는?",
        "correct_answer": "6",
        "incorrect_answers": ["4","8","10"],
        "desc": "주파수 변조지수 = 주파수 편이 / 신호 주파"
    },{
        "subject": "정보 통신 일반",
        "question": "다음 중 진폭과 위상을 변화시켜 정보를 전달하는 디지털 변조 방식은?",
        "correct_answer": "QAM",
        "incorrect_answers": ["FSK","PSK","ASK"],
        "desc": "QAM : 진폭위상 편이변조<br>FSK : 주파수 편이변조<br>PSK : 위상 편이변조<br>ASK : 진폭 편이변조"
    }
]